{
    "question": "Sebutkan 10\u00a0Nama-nama penyakit yg disebabkan oleh lingkungan beserta cara pencegahannya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "malaria = lingkungan kotor banyak lalat<br>diare = lingkungan kotor/air tercemar<br>gatal = lingkungan kotor<br>dll<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Batuk:karna udara yg kotor<br>Flu:karna udara yg kotor<br><br>Maaf klo salah, Ini aja yg aku tahu..<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-378",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam rusak kehidupan akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ngoko-alusnya-dikongkon-983",
            "question": "Apa ngoko alusnya dikongkon? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ngak salah ngoko alus nya di kongkon itu Di utus<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ngoko alusnya di kenken \u00a0, semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-hujan-414",
            "question": "Teks eksplanasi tentang hujan???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks eksplonasi adalah <br>\u00a0<br>\u00a0Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-pemeriksaan-itu-dilakukan-sendiri-oleh-pimpinan-sekolah-imbu-795",
            "question": "2 ) pemeriksaan itu dilakukan sendiri oleh pimpinan sekolah. imbuhan pe-an pada kata pemeriksaan bermakna...    3)wajah asri kemerah merahan karena malu. imbuhan ke-an pada kata kemerah -merahan memiliki arti...\r\n\r\n4)zahra menjadi buah bibir di sekolahnya. makna kata buah bibir adalah...\r\n\r\n5) pencopet itu berlari tunggang....\r\n\r\nBantuin jawab yaak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2) Dilakukan dengan sengaja<br>3) Tidak disengaja<br>4) Bahan pembicaraan<br>5) Tungging (kayaknya, soalnya aku nggak tau jawaban yang nomor 5, hehehe, sorry)<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-konjungsi-403",
            "question": "Apakah pengertian konjungsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konjungsi adalah kata untuk menghubungkan \nkata-kata, ungkapan-ungkapan, atau kalimat-kalimat dan sebagainya, dan \ntidak untuk tujuan atau maksud lain.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "konjungsi adalah kata penghubung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-majas-personifikasi-714",
            "question": "Contoh majas personifikasi,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanyakan pada<u> rumput yg bergoyang</u>. <u>bolpein ini menarinari </u>diatas kertas ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Personifikasi adalah majas yang memberikan sifat-sifat manusia pada benda mati<br></span>contoh :\u00a0Saat ku melihat rembulan, dia seperti tersenyum kepadaku seakan-akan aku merayunya.Mentari pagi hari membangunkan isi bumi.Daun pohon kelapa di pantai itu melambai - lambai memanggilku.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tsunami-209",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan\n yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan\n air ke dalam tanah.<br><br>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan \nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk \nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi\n di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan \nberakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>Secara \nsederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah \nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>Di daerah tengah, umumnya \nmerupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur \nsungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing \nsungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan \ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat \nendapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, \naliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, \ntetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur \nsungai.<br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur \nsungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif \nsangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok \nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\n terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai \nyang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini \nterjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari\n penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang\n terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga\n dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran \nair, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak \njalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan \nkanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain \ndari terjadinya banjir.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-gunung-meletus-974",
            "question": "Teks eksplanasi gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Judul yang saya sarankan adalah, &#039;MAGMA&#039;. Buat topik yg akan dibahas untuk eksplanasi tersebut, lalu buat kerangkanya . Cari di internet dulu, pengertian magma dan dampak yang disebabkan oleh magma itu. Jelaskan bagaimana proses tersebut bisa terjadi. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas (batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman sekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah gunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung api es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).\n     gunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder cone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan dengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut besar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi berulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair pada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan pecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga bagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah satu gunung jenis ini adalah gunung bromo.\n     gunung berapi terdiri atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta depresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau depresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif bundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, dan erosi.rekahan dan graben  merupakan retakan -retakan atau patahan pada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan dalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi volcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi dengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar magma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi\n       gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua, busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur tengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua terbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah samudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur dasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak samudra.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-teks-eksplanasi-tentang-fenomena-alam-atau-fenomena-so-982",
            "question": "Apa contoh teks eksplanasi tentang fenomena alam atau fenomena sosial ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya banjir, anginputing beliung, tsunami, terbentuknya pelangi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-globalisasi-304",
            "question": "Apa yang di maksud globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Globalisasi adalah sebuah istilah yang memiliki hubungan dengan \npeningkatan keterkaitan dan ketergantungan antarbangsa dan antarmanusia \ndi seluruh dunia dunia melalui perdagangan, investasi, perjalanan, \nbudaya populer, dan bentuk-bentuk interaksi yang lain sehingga \nbatas-batas suatu negara menjadi semakin sempit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}